\documentclass[pdftex,12pt,a4paper]{report}

%------------------------------------------------
%	PACKAGES
%------------------------------------------------

\usepackage{webis}

\usepackage{mwe}

\usepackage{ucs}

\usepackage[utf8x]{inputenc}

\usepackage{ngerman}

\usepackage[gen]{eurosym}

%\usepackage{hyperref}

\usepackage{url}

\usepackage{enumitem}

\usepackage{amsmath}

\usepackage{algorithm}

\usepackage{algpseudocode}

\usepackage{array}

\usepackage{mathtools}

\usepackage[autostyle=false, style=german]{csquotes}

\usepackage{gensymb}


%------------------------------------------------
%	DEFINE AND CONFIGURE ENVIRONMENTS
%------------------------------------------------

% Figure (Latex definition)
\usepackage[font=small,labelfont=bf,width=12cm]{caption}
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{figure}{chapter} 

% Anforderung (Own definition)
\newtheorem{anforderung}{Anforderung}[section]
\counterwithout{anforderung}{section}

% Hypothese (Own definition)
\newtheorem{hypothese}{Hypothese}[section]
\counterwithout{hypothese}{section}


%------------------------------------------------
%	CONFIGURATION FOR COVER PAGE
%------------------------------------------------

\global\arbeit{Bachelorarbeit}

\global\titel{Stereo-basierte Echtzeit-Hinderniserkennung für unbemannte Flugsysteme}

\global\subtitel{}

\global\bearbeiter{Hagen Hiller}

\global\betreuer{Dr. Jens Kersten}

\global\erstgutachter{Prof. Dr. Volker Rodehorst}

\global\zweitgutachter{Junior-Prof. Dr. Florian Echtler}

\global\abgabetermin{22.02.2016}

\global\ort{Weimar}

\global\matrikelnummer{110514}

\global\geburtsdatum{04.06.1992}

\global\geburtsort{Berlin}

%------------------------------------------------
%	START DOCUMENT
%------------------------------------------------

\begin{document}

%------------------------------------------------
%	COVER PAGE
%------------------------------------------------

\deckblatt

%------------------------------------------------
%	DECLARATION FOR EXAMINATION OFFICE
%------------------------------------------------

\erklaerung

%------------------------------------------------
%	ABSTRACT
%------------------------------------------------

\begin{abstract}
Die Verwendung ferngesteuerter unbemannter Flugsysteme ist längst nicht mehr rein militärischer Natur. Auch in der Zivilgesellschaft werden diese zur Produktion von Filmen, zu Vermessungszwecken oder aber in privaten Bereichen verwendet. Jedoch werden diese privaten  Anwendungen zum Teil kritisch beäugt. Trotz dessen ist die autonome Erkundung von unbekannten Gebieten ein weit erforschter Bereich. \\

\noindent
Gerade in Arealen ohne verfügbare GPS Verbindung erfolgt die automatische Wegfindung unter Verwendung anderer Sensoren. Die Benutzung einer Stereo-Kamera-Konfiguration ist dabei der einfachste Weg optisch eine dreidimensionale Rekonstruktion der Szene zu erstellen anhand derer etwaige Hindernisse gesucht werden. Im Rahmen dieser Arbeit wurden zwei Systeme zur Erkennung von Hindernissen in Echtzeit entwickelt. Die gleichzeitige Lokalisierung und Kartographierung (SLAM - \emph{Simultaneous Localization and Mapping}), beispielsweise innerhalb eines einsturzgefährdeten Gebäudes ist somit ein mögliches Anwendungsgebiet. Dabei steht die sichere Navigation des Flugsystems im Vordergrund. Folglich ist gerade der Aspekt der Erkennung in Echtzeit, sowie der Erhalt der Hindernispositionen eine unabdingbare Anforderung. Die zu berechnenden Daten über die Position potentieller Hindernisse müssen dabei effizient zur Entwicklung einer Strategie zur Vermeidung verwendet werden können.\\
\end{abstract}


%------------------------------------------------
%	TABLE OF CONTENTS
%------------------------------------------------

\tableofcontents

%------------------------------------------------
%	THESIS CHAPTERS
%------------------------------------------------

\chapter{Einführung}
\label{chp:introduction}
\input{./chapters/introduction}

%------------------------------------------------

\chapter{Zugrunde liegende Konzepte und Algorithmen}
\label{chp:concepts}
\input{./chapters/concepts}

%------------------------------------------------

\chapter{Optische Verfahren zur Hinderniserkennung}
\label{chp:stateoftheart}
\input{./chapters/state_of_the_art}

%------------------------------------------------

\chapter{Entwickelte Hinderniserkennungen}
\label{chp:developed_algorithms}
\input{./chapters/obstacle_detection}

%------------------------------------------------

\chapter{Evaluation}
\label{chp:evaluation}
\input{./chapters/evaluation}

%------------------------------------------------

\chapter{Limitierungen und Lösungsansätze}
\label{chp:conflicts}
\input{./chapters/conflicts}

%------------------------------------------------

%\chapter{Diskussion}
%\label{chp:discussion}
%\input{./chapters/discussion}

%------------------------------------------------

\chapter{Fazit und zukünftige Arbeiten}
\label{chp:fazit}
\input{./chapters/fazit}

%------------------------------------------------
%	APPENDIX
%------------------------------------------------

\appendix

%------------------------------------------------
%	IMAGES APPENDIX
%------------------------------------------------

%\listoffigures

%------------------------------------------------
%	TABLES APPENDIX
%------------------------------------------------

%\listoftables

%------------------------------------------------
%	REFERENCES
%------------------------------------------------

\bibliographystyle{apalike}    
\bibliography{main_bib.bib}

% book sources
\nocite{zureiki2008stereo}
\nocite{opencvoreilly}
\nocite{cyganek2011introduction}

%------------------------------------------------
%	END OF DOCUMENT
%------------------------------------------------

\end{document}
