Im Rahmen dieser Arbeit wurden zwei Methoden zur Erkennung von Hindernissen für unbemannte Flugsysteme in Echtzeit entwickelt. Die grundlegende Funktionsweise beider Methoden unterscheidet sich in der Verwendung ihrer zugrundeliegenden Datenstruktur, sowie der Verteilung dieser verwendeten Segmente. Trotz Dessen ist im Lauf der Entwicklung ein deutlicher Unterschied in der Robustheit sowie der Performance zu erkennen gewesen. In zukünftigen Arbeiten sollten beide Methoden in UAS Flugmanövern weiter getestet werden.\\

\noindent
Die während der Evaluation erhaltenen Daten deuten auf eine robuste Funktionsweise beider Methoden hin. Die getestete Performance ist gerade bei zusätzlich skalierten Bildern so gut, dass prinzipiell auch Echtzeitanwendungen bei hoher Geschwindigkeit denkbar sind. Weiterhin erlaubt gerade die hohe Performance zusätzliche Berechnungen zur Verbesserung der Hinderniserkennung.\\

\noindent
Zur Verbesserung der Ergebnisse ist zudem die Anwendung alternativer oder die Entwicklung neuer Algorithmen zur Berechnung der Disparitätenkarte denkbar. Dieser sollte sowohl schnelle als auch robuste Ergebnisse liefern, wobei die visuelle Qualität nicht die oberste Priorität ist. Eine Parallelisierung dessen ist dabei zur Verbesserung der Performance zu erwägen.\\

\noindent
Weiterhin ist die Integration des entwickelten Systems in das \emph{Robot Operating System} (ROS) zur weitergehenden Verwendung durch SLAM (Simultaneous Localization and Mapping) Algorithmen ein wichtiger Bestandteil zukünftiger Arbeiten. Damit verbunden ist gleichzeitig die Entwicklung eines Systems zur Hindernisvermeidung unter Verwendung der erstellten Punktwolken zur Planung der aktuellen Flugroute. In Kombination mit der aktuellen Position, sowie Rotation der Drohne im Raum ist die darauf folgende Kartographierung gefundener Hindernisse möglich.\\

\noindent
Ein weiterer Punkt für zukünftige Arbeiten ist die Verbesserung der Hinderniskerkennung im Hinblick auf die in Kapitel \ref{chp:conflicts} beschriebenen Limitierungen. Die Lösung dieser, ist generell ein wichtiges Kriterium um die Erkennung signifikant zu verbessern. Dabei sollte besonderes Augenmerk auf die Erkennung von homogenen, bzw. schwach Texturierten Bereichen gelegt werden. Diese sorgen aktuell für eine Falscherkennung aufgrund von Konflikten innerhalb der Berechnung der Disparitätenkarte. Weiterhin sollten Techniken zur Validierung der gefundenen Hindernisse entwickelt werden.